警網洗太平地 促刪資料增22倍

全文

警網洗太平地 促刪資料增22倍

莫乃光

【本報訊】警方自反送中運動，不斷打壓網上批評警暴言論，創科局昨回應立法會議員質書面質詢時，公開港府去年各部門向資訊通訊科技公司提出披露及移除資料要求數字，發現警方在去年下半年申請次數急增，當中移除資料要求提出3,995次，是上半年180次的22倍；下半年提出要求交出用戶資料亦比上半年增加近1,000次。立會資訊科技界議員莫乃光指，文件中列明原因與反送中運動脗合，質疑警方在網上洗太平地，要科技公司配合滅聲。

創科局回覆莫乃光的質詢時稱，去年政府向科技公司提出共5,517次。。。。。。。。。。。次刪資料要求，當中警方佔96%，披露資料要求共5,325次，移除資料要求共4,175次。

2019下半年移除數字急升

相關新聞：圍城和你SING 防暴踢市民

另外，警方去年上半年提出180次移除資料要求，但下半年急升至3,995次，列明原因為「涉及科技罪案或使用互聯網的罪。。。。。。。。。。。。。亦不斷洗太平地，要求科技公司配合刪除影片、文字及圖片。」警方要求披露資料也從去年上半年2,181次上升至3,144次，增加近千次。

然而，警方未有披露該兩項要求最終獲受理次數，以及根據法庭手令提出要求次數，相反其他部門一般皆有提供，民權觀察發起人沈偉男更質疑警方特意隱瞞數字，「點解。。。。。。。。。。。。是否與警方提出的刪除要求有關，而「被消失」材料明顯不涉犯罪，市民也無從得知資料為何被警方要求刪除。

■記者黃頌恩

行得正企得正怕咩人睇

Del左當無事

全部人即刻BACKUP包括佢地訓練手冊基地平面圖